港人認同中國人身份跌至新低

節錄

港人認同中國人身份跌至新低

有調查顯示，港人對「中國人」的認同感跌至1997年新低，評分為5.74分。資料圖片

【香港民研】

【本報訊】特首林鄭月娥說，香港沒有國安法對中國14億人是一個風險。不過調查顯示，港人對這個國家的「安全」並未很在意。香港民意研究計劃的香港市民身份認同調查結果發現，港人對「中華民族一分子」及「中國人」的認同感分別創下2007年及1997年新低。

民研計劃本月初由真實訪問員以隨機抽樣電話方式訪問1,002名香港居民，要求受訪者為不同身份認同感作出獨立評分。結果顯示，受訪者對「中國人」的認同感評分為5.74分，創下1997年開始有這項調查以來的最低評分；「中華民族一分子」的評分亦僅得6.25分，是2007年以來的新低。

學者：不可只靠灌輸

相關新聞：777批鬥公僕罷工 被轟違憲

相反，受訪者對「香港人」的身份認同明顯較高，最新評分為8.57分，評分與去年6月一次調查同樣處於歷史高位。公務員事務。。。。。。。。。。。。。。同評分僅得4.9分，較對上一次調查下跌0.35分。

港大心理學系副教授陳濬靈指出，數據反映，自我認同是「香港人」多於「中國人」受訪者不只是年輕人，當中30至49歲較年長的香港人有上升趨勢。他認為。。。。。。。。。。。。

對於國安法對民調工作的影響，香港民意調查研究所主席鍾庭耀說：「我哋會假定無罪咁繼續工作，除非有人話我哋知做緊嘅嘢違法。」

■記者許湖洪

咁都仲有5分 移民算 無得救

聽完蕭生講回鶻人個實況，有少少羞恥心都唔敢認啦

0809之後都係逐步向下
當年有咩大事令個身份認同降低？
汶川地震？金融海嘯？奧運？

仲有成5分
屌你而家100分滿分呀

好肯定奧運嗰期身份認同最高呀
身份認同下降應該係 因為自由行惡行越來越多，
同埋香港一路以來援助大陸無數次但仲要比支那人話狗

同感

我重以為100分攞5.幾

屌，十分滿分重有5.幾